兩岸專題：淫僧風暴 港大女受害 遭灌醉施暴 獲41萬掩口費

2018年10月26日

兩岸專題：淫僧風暴 港大女受害
遭灌醉施暴 獲41萬掩口費

中國佛教協會前會長釋學誠涉性侵女弟子，北京公安接手調查。

【佛門性醜聞 福建直擊三之一】

轟動海內外的中國佛門性醜聞有驚人發展。本報得到消息，記者經過多方求證，發現曾是中共第一大和尚、中國佛教協會前會長釋學誠，向女弟子發出情慾短訊，性騷擾女弟子外，還涉將魔爪伸向曾在香港大學攻讀博士學位的高學歷尼姑，涉灌醉對方強行性侵甚至逼玩淫亂3P，令女方身心受創，幾陷孤立無援的不堪處境，被迫「流亡」香港封口保命。

至於淫僧借「男女雙修」為名，實則大搞淫慾，以性為核心的精神控制洗腦術亦告同時曝光。

第五屆世界佛教論壇28日在福建莆田舉辦前夕，記者北上福建，深入淫僧「佛教帝國」，起底釋學誠的起伏人生，從最年輕名寺方丈到佛門「性侵邪魔」，發現性侵風暴眼中的釋學誠雖然落台神隱，但他在根據地福州、莆田地位仍穩如泰山，據報透過弟子間接操控多間廟宇。淫僧看來仍僵而不死。

「你在中國哪個寺修行？」「你出家那時候是怎樣的呢？」

中國佛門性侵風暴報案受害人、北京龍泉寺前女尼釋賢丙（假名，下稱賢丙）的微博，曾「讚好」數篇中共前第一大和尚釋學誠在微博分享的寺廟交流、探訪活動見聞；且轉發釋學誠所寫的「擁有佛法智慧，便猶如在黑暗的世界中點起一盞明燈，又如同盲人獲得了一雙清澈的眼睛」。但賢丙後來將帖文全數刪走。

按線人提供資料，《蘋果》記者找到年約35歲賢丙的微博賬戶，先佯裝成想出家的女生，與她交談，但她相當警惕，對個人資料、經歷守口如瓶，她都不願透露一二，只承認她的確是港大出身。記者隨後表明身份，問她對釋學誠與女弟子「雙修」傳聞的看法，她一概採取「已讀不回」的態度。受害人報警後飽受打壓，驚弓鳥封口保命。

釋學誠與母親在北京龍泉寺的合照。

舉報獸行反遭迫害

北京6月，賢丙向包括龍泉寺兩名前都監釋賢佳及釋賢啟在內的5名寺內執事法師披露，受中國佛教協會時任會長兼龍泉寺住持釋學誠性侵，並牽出另一名受害女尼賢乙（化名）。4天後在法師陪同下，賢丙赴北京市海淀區派出所指控釋學誠性侵多名女尼。據報兩次訴說釋學誠罪行的舉報均有錄像，合共超過12小時。

本應沸騰的佛門兩個月後才響起第一聲驚雷。「撫摸你臉；撫摸你乳房；性交，願意嗎？」8月酷暑焚天；兩名擁有清華大學博士學位的龍泉寺前都監釋賢佳及釋賢啟洋洋灑灑95頁「論文式」申訴書在全國網絡傳得火燙。

兩名前都監向內地部門實名舉報釋學誠「4宗罪」，當中兩宗涉及性騷擾、性侵女弟子等驚世罪名，不僅向6名幼尼發送情慾短訊，性騷擾女弟子，更涉性侵包括賢丙在內的女尼，甚至大搞3P。龍泉寺深夜趕發聲明為釋學誠辯護，炮轟賢佳和賢啟歪曲事實。

匿名人士全力反擊，暗斥有人包庇、縱容釋學誠，試圖隱瞞真相。

驚雷也是悶雷。8月中，事件急轉直下，釋學誠之後辭去中國佛協會長職務，海內外群情洶湧，中國佛教出大事。國家宗教事務局8月23日宣佈，釋學誠性騷擾查明屬實，涉違犯佛教戒律；至於性侵女尼問題，北京公安亦出手調查。

不願透露姓名的龍泉寺義工兩日後公開賢丙檢舉錄像筆記，佛門性侵醜聞遮醜布終於揭開。前年9月24日晚，北京海淀區東南部魏公村一間精舍（僧團宿舍）內，穿恤衫短褲的釋學誠，坐在供奉佛像的客廳內，要求女弟子賢丙和賢乙脫掉僧服：「師父很激動，他抓住賢丙胳膊（開始性侵）」。

口供披露，釋學誠狂灌賢丙喝白酒，賢丙酒醉倒地，到卧室才有知覺，衣服被脫掉；賢丙洗澡後，「看到師父和賢乙在床上緊密地抱在一起」。賢丙說出釋學誠身體特徵：「左腿膝蓋附近有傷疤，眉毛是白的。」

據報，賢丙報警後，龍泉寺決定內部處理事件，私下給賢丙36萬人民幣（41萬港元）掩口費，一路為賢丙收好行李，送她去北京機場，直至看到她搭上飛機前往香港，對外則稱「賢丙已捲款離開」。

「流亡」香港立遺囑

賢丙在京報警後流亡香港，一度避走澳洲。她流亡期間，被龍泉寺等同系寺院孤立打壓，身心俱疲。據報，3P另一女角賢乙得知賢丙報警後怒不可遏，狂毆賢丙：「摁（按）她的頭往牆上撞。」因擔心人身安全，賢丙年紀輕輕趕立遺囑。

消息人士稱：「她很可憐，壓力很大，很不容易，別報道她，龍泉寺會對她不利。」賢乙飽受情慾短訊轟炸，據悉早已被迷得暈呼呼，她除答應玩3P，甚至自動去買避孕丸，好讓釋學誠「乾手淨腳」大肆破戒：「在哈佛讀書，主動做愛的就是她。」

消息透露，另一涉事的釋學誠死忠──賢阿：「師父，弟子挺喜歡抱住您的，然後親吻您……師父凝視着弟子，眼光深邃難懂，弟子在一陣眩暈中似乎能看到師父眼中閃動的火燄。」這手筆正是賢阿收到釋學誠「發800字做愛過程」之命編寫的。

福建莆田廣化寺假日遊人眾多。莆田是釋學誠的家鄉，廣化寺是他入道的地方。

「你有聽說過學誠大和尚跟女弟子雙修的事嗎？」2011年皈依我佛、自稱是學誠弟子的王小姐聽罷記者的提問，反了一個白眼說：「這根本是誣衊啊！」她形容「他（學誠）明明千辛萬苦為我們呈現一面平靜的湖水，但是有的人非要把它搞混，還要非要說這灘水是混的」，她深信事件終會淡化。

王小姐補充，她根本不相信學誠會作出恥辱之事：「只要你去過龍泉寺，見過學誠法師，見過修行嚴格、言行謹慎的法師，你怎會相信那些謠傳呢？」

她續說：「因為其實我們每個人都好智慧的，我一看你的眼就知道你是甚麼人。難道還需要去證明甚麼嗎？」

莆田人鄭女士也趁十．一黃金周假期來廣化寺參拜。她直說關於法師的性醜聞，以前也曾有耳聞，相信佛門真有這類醜事，認為「對這方面是挺抵抗的」，不過認為自己不會受這些外界因素，影響參拜的佛心。

至於該如何處理犯戒的學誠？鄭女士的回應十分「佛系」：「不需要太多去處理，有些東西是越描越黑的。」

佛系處理不是中共的一貫做法。打從龍泉寺兩大前都監公開釋學誠涉嫌性侵惡行後，內地官方佛教系統手起刀落，神速撇清和學誠的關係。

中國佛教協會8月中宣佈學誠辭去會長一職後，福建佛教協會也接受學誠辭去省佛協會會長等職務；北京佛協也免去學誠龍泉寺住持職務。

不再是北京龍泉寺住持，也不再是中國佛協會長，佛門性侵醜聞涉嫌「元凶」釋學誠真的退回老家福建小寺「閉門思過」？

上一則
上一則
昨晚六合彩開獎結果

下一則
下一則
嚴密監控「男女雙修」挑動尼姑性慾

嚴密監控「男女雙修」挑動尼姑性慾

花和尚 建色情佛教王國23歲任名寺方丈 上網吸納信徒

「龍泉傳奇」吸引清華、北大學生出家

衲dee咁唔小心

港大女 = 中國留學生
蘋果標題講到 令人聯想係香港人/模糊中港區別

我佛你

same as Christianity